<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Technical Romance</title>
    <link>https://zeushin.github.io/</link>
    <description>Recent content on My Technical Romance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <copyright>Masher Shin</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2017 18:38:52 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zeushin.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unfinished compile with iOS11 SDK at archive</title>
      <link>https://zeushin.github.io/2017/10/10/unfinished-compile-on-ios11-sdk/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:38:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/2017/10/10/unfinished-compile-on-ios11-sdk/</guid>
      <description>Xcode를 최신으로 업데이트 하다 애플 느님께서 불쌍한 중생들을 위해 새로운 버전의 iOS를 선보이셨다!! 언제나 그랬듯, 이번에는 어떤 고난과 역경이 나를 괴롭힐 까 걱정하며 조심스럽게 Xcode를 최신버전으로 판올림 하였다. 인덱싱후, 새로 제안해주는 빌드세팅으로 바꾼후 눈에 보이는 몇가지 워닝들을 제거하고 나니 생각보다 수월하게 빌드가 된다!? 뭔가 찜찜하지만 난 잘 모르겠고, 일단은 밀린 일감들을 처리하고 PR(Pull Request)!!
아카이빙이 안돼! 우리팀은 PR시에 젠킨스를 이용해서 유효성 검사를 한다. 이때 사용하는 빌드 스킴은 Ad-hoc. 설정하기 나름이지만 우리는 Release와 동일하게 세팅되어 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Should we use [weak self] in GCD</title>
      <link>https://zeushin.github.io/2017/09/26/should-we-use-weak-self-in-gcd/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:04:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/2017/09/26/should-we-use-weak-self-in-gcd/</guid>
      <description>GCD 안에서 반드시 [weak self] 를 사용해야 할까? 라는 의문을 갖고 검색을 해보니 iOS — GCD what the __weak is going on? 이라는 제목의 좋은 글을 발견했다. 다만 해당 포스트는 Objective-C로 되어 있어 Swift로 컨버팅을 해 보았다. (https://github.com/zeushin/GCDVC)
Objective-C와 기본적으로는 같지만 약간의 차이점이 있어 공유한다.
GCD는 retain cycle 을 유발하는가? 위에 링크한 medium의 포스트는 궁극적으로 이러한 의문을 갖고 출발한다. 결론부터 이야기 하면 글로별 변수로 store 하지 않으면 어떻게 사용해도 retain cycle을 유발하지 않는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>안녕, 나의 구두</title>
      <link>https://zeushin.github.io/2017/04/30/hello-my-shoes/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 19:11:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/2017/04/30/hello-my-shoes/</guid>
      <description>무려 내 여친느님이 낸 책이다. 글은 유명하신 &amp;lsquo;아네스 안&amp;rsquo; 작가님께서 쓰시고, 여자친구는 그림을 그렸다. 그림을 보면 알겠지만, 여자들이 좋아할 만하다. 매우 섬세하고 정교한 팬 터치는 보는 이(나같은 그림무식쟁이)로 하여금 현기증을 유발할 수 있으니 주의. 미국에서 낸 책도 &amp;lsquo;빨간 구두(The Red Shoes)&amp;lsquo;라는 제목의 책인데, 왜 또 신발인지는 알수 없다. (심지어 올해 생일 선물로는 신발을 사주어따&amp;hellip;?!)
정말 이쁘고 아름다운 그림체에 소녀 감성 가득가득한 내용이니 남자라면 여자친구에게 선물을, 여자라면 소장용으로 한권 정도 구매하여 칙칙한 내방 책장에 화사함을 불어 넣어 보는게 어떨까.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unit testing with AppCode</title>
      <link>https://zeushin.github.io/2017/04/22/unit-test-with-appcode/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 11:33:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/2017/04/22/unit-test-with-appcode/</guid>
      <description>Add Configuration 우선 Xcode 프로젝트에서 unit test 설정이 되어 있어야 한다. 프로젝트 타겟에 유닛테스트 타겟이 었어야 한다는 의미. 이미 Xcode상에서 unit test를 한번이상 실행하였다면 AppCode를 실행하자. AppCode상에서
Run | Edit Configurations&amp;hellip;
으로 들어가서 Test Configuration을 추가한다. 나같은 경우는 XCTest/Kiwi 라고 되어있었다.  Name 에 적당한 이름을 지어주고(Xcode상의 타겟 이름과 같이 하면 좋다) Class 는 비워두면 알아서 모든 Test파일을 참조한다. Target 과 Configuration 을 Xcode 와 동일하게 지정해 준다.  Run 상단 툴바의 Configurations 선택에서 방금 추가한 Test configuration 을 선택하고, 평소에 앱을 실행 할때와 같이 녹색 플레이 버튼인 Run 을 눌러 실행한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>메모 습관의 힘</title>
      <link>https://zeushin.github.io/2017/03/12/the-power-of-note-habit/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 17:35:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/2017/03/12/the-power-of-note-habit/</guid>
      <description>메모 습관의 힘 하루 5분 나를 성장시키는 &amp;lt;메모 습관의 힘&amp;gt; - 신정철 지음 / 토네이도 더이상의 자세한 설명은 하지 않겠다. (이미 워낙 유명하고 잘 알려진 책이거니와, 해당 링크(교보문고)의 책 소개에 자세히 나와있다.) 먼 훗날 내 인생에서 가장 영향력 있었던 책을 꼽으라고 한다면 당연 이 책이 될것이다.
이 책을 만나다 워낙 시중에 넘처나는 자기 계발 서적에 실증이 나 있던 터라, 읽을 책에 대한 갈증이 극에 달해 있었다. 여자친구님의 아버지께서 이 책을 선물해 주셨을 때 그저 그런 책이겠거니 하고 가볍게 생각했었고, 예의상 읽어보긴 해야 할거 같아서 읽기 시작했지만, 일주일동안 두번을 정독해 버릴 정도로 몰입도가 엄청 났다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://zeushin.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 01:06:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://zeushin.github.io/page/about/</guid>
      <description>Masher 커피와 여유를 아는 낭만 개발자.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>